英國外交部回應監警會報告 促港府就警隊責任展開「有力、獨立」調查

監警會發表長達一千頁報告，審視 7.21 元朗襲擊「警黑勾結」、8.31 太子站「打死人」傳聞等事件，結論幾乎一面倒傾向警方立場。英國外交部發言人周五（15日）回應，會仔細審視報告的結論，並促請港府當局就警隊責任問題展開「有力、獨立」的調查（robust，independent inquiry）。

英國外交部周五發稿，回應香港監警會的審視報告。英國外交部發言人表示，警隊問責仍是重建香港信任的必要因素，英方會仔細審視報告的結論。外交部又重申，英國促請香港當局就警隊責任問題展開「有力、獨立」的調查。

監警會去年七月設立專案組，審視反修例示威大型公眾活動，至昨日發表長達一千頁的報告，其中六個日期有獨立章節，包括 7.21 元朗襲擊、8.31 太子站警察襲擊市民事件、6.12 政總附近衝突等，但報告被質疑一面倒採納警方說法，內容偏頗。民陣召集人岑子杰批評報告刻意模糊警暴問題，亦無評價警方是否使用過份武力，認為只有獨立調查委員會，才能還原真相。

香港人就黎死撚哂啦
班左膠涼夠冷氣未?

林鄭仲問肥彭點平息示威

唔係話一國兩制運作良好咩？

唉, 真係無話可說

英國口交部

快d派肥彭返黎做港督啦

支共簽過既都係歷史文件
無賴黎 唔敢相信仲會有人同佢簽咩協議咁on9

因為英國係香港利益唔夠,你唔係覺得香港會慘過新疆下話,佢係因為人道理由幫一早幫撚左新疆啦

Foreign Office statement on Hong Kong

Foreign Office statement in response to the report published today (15 May) by the Hong Kong Independent Police Complaints Council into unrest since June 2019
Published 15 May 2020
From:Foreign & Commonwealth Office

A Foreign Office spokesperson said:

Addressing police accountability remains essential for rebuilding trust in Hong Kong. We will consider the conclusions of this report carefully.

As we have consistently stated, we urge the authorities to facilitate a robust, independent inquiry.

Further Information

屌真係好撚煩，日日都出來回應，淨係得把口零實事

笑撚左 講到香港搞成今日咁英國冇責任咁

幾時先有黑色騎士團

有責任, THEN? 佢唔撚做野就係唔撚做野架啦